梁振英講獨：香港人如果定居在蘇格蘭或者威爾斯，會不會變成蘇格蘭公民或威爾斯公民？

英國政府前日公布，明日起開放持英國國民（海外）護照（BNO）港人申請移居英國的新安排，中國外交部昨日宣布明日起開始將不承認BNO護照作為旅行證件和身份證明，特區政府亦隨即宣布跟隨。全國政協副主席梁振英在社交媒體連發多篇帖文回應，形容事件是英國人自取其辱，斥英國人「喜歡玩小動作」、「經常在外交事務上偷雞」，又指中國於1982年與英國討論香港前途問題時已堅持香港人的國籍問題，反問「今天的中國會接受英國人的混帳嗎？」

梁振英指出，英國過去一年的舉動，傷害了和香港人的交情，砍斷了不少深耕細作的人脈。他認為，英方想中國「硬食」其BNO「5+1」移民計劃是癡心妄想，又特別點出外交部聲明中表示「並保留採取進一步措施的權利 」，着英方「走着瞧」。

梁又引迹全國港澳研究會副會長劉兆佳回應傳媒時的說話，稱估計中方稍後會有更辣的措施推出，「包括可能要以此途徑入籍英國的港人喪失香港永久居民身份」。他對此表示認同，「二擇一，在這情況下取得英國國籍的人不能有中國籍和香港居留權」。

梁振英認為，英國國力全方位走下坡是不爭的事實，英國人是時候好好調整調整心態了，不把疫情問題、脫歐問題、蘇格蘭獨立問題和北愛問題處理好，還想打香港牌？他批評英國國力全面倒退的同時，英國人的決策水平也是拾級而下。

他今早再發帖稱，蘇格蘭獨立運動如火如荼，威爾斯也正在有樣學樣。香港人如果定居在蘇格蘭或者威爾斯，幾年後這些地方脫離聯合王國（United Kingdom），會不會變成蘇格蘭公民或威爾斯公民？

https://www.speakout. hk/焦點新聞/67447

佢真係冇改錯名究竟放棄咗英籍未呀屌你老味

知啦知啦

跟5+1/投資移民嘅點會唔留呀 英國脫歐都要傾幾年啦，何況係聯合王國自己內部傾

真係好驚呀!

陰濕到佢

闗你撚事咩老嘢

//牠今早再發帖稱，蘇格蘭獨立運動如火如荼，威爾斯也正在有樣學樣。香港人如果定居在蘇格蘭或者威爾斯，幾年後這些地方脫離聯合王國（United Kingdom），會不會變成蘇格蘭公民或威爾斯公民？//

人地國家對地方獨立持開放態度 唔只可以隨便討論仲可以合法公投自決
正所謂皇帝唔急太監急 你呢啲已經聞到棺材香嘅失勢死太監又點會明理解文明社會點運作啊

個人選擇變成蘇格蘭威爾斯公民有乜問題？

呢條友真係藍屍KOL岩第一名

咁又點，最少可以貢獻當地

蘇格蘭獨立運動如火如荼，威爾斯也正在有樣學樣。香港人如果定居在蘇格蘭或者威爾斯，幾年後這些地方脫離聯合王國（United Kingdom），會不會變成蘇格蘭公民或威爾斯公民

冇聽過乜野叫Good Friday Agreement?
人地一定有得比你揀,邊度好似係大陸老粗野蠻

攞黎7
人地講獨冇問題
港獨就國安又拉又鎖

點解唔得

7月1日就榮升香港第一夫人的唐青儀，在梁振英參選之前作風低調，外界對她的了解不多。本報追查唐青儀的身世，發現她年輕時曾跟隨英籍親戚改姓「Higgins」，其間成功入籍英國，婚後又改回中文姓名。有律師估計在英國讀書的唐青儀被英籍親戚收養而入英籍，藉此獲減免學費。唐青儀和特首辦都拒回應改姓原因。

689

關佢撚事

老婆跟英國佬姓既689，又仆出黎鳩up鬧英國佬

一齊振英

提示俾香港人Wales or Scotland 獨立後仲有多兩個揀,689原來係好人嚟㗎.

689嫁咗隻英國龍蝦婆，自動入籍成為英國人

唔好叫振英喇 叫振中
振英振英咁 邊夠愛國

佢個死鬼老豆當年逃避共產黨
冇諗過個仔第日會投共㗎嘛！

原來用心良苦